727 社工friend有啲嘢同大家講

朋友冇ac幫佢講

[ 勇和 埋黎睇下] 7.27 元朗一戰勿中圈套！

1) 唔好入村咁傻豬
已經有好多人講過：第一唔熟路，俾人打狗入窮巷；第二入面租住既大部份村外人，都唔係原居民，你無差別對待同7.21鄉黑無分別；第三，人地有村長做協調出武器，你拎咩入去？入左村，咪中計，鄉黑名正言順開你波呀！

2) 唔好燒村、燒祠堂、燒乜
會好快引起end game 放解放軍，即係返返去1989/6/4，一切洗底重新開始，武裝鎮壓。
起初我都覺得：咁無野既，我認命係香港政府無能姐。但聽聽下同事講返原來8964既時候係好恐怖，死幾千人但話無死過人，全個社會都係白色恐怖戒嚴…同埋，香港長遠而來建立既文明制度所有野都會失去，簽證制度、反貪污、教育、醫療，所有野係政局動盪下由零開始，好不幸既係香港已經立即變成香港市…
真係要用勇武？真係想結果係咁？
7.21我都好嬲呀，但係唔係仲可以俾D耐性等等呀！做埋呢D野等end game，又中哂圈套啦！

3) 忌憤怒沖昏頭腦
同事話：香港人太心急，法國人用左21個抗爭星期爭取先勝利，呢場運動愈持久，顯得香港呢個地方同香港人更有實在感。
而香港人嬲到太憤怒太衝動，咁樣只係俾藉口中共放坦克車同兵入黎：香港政府搞唔掂，我更加出師有名！（詳情Google下新疆西藏既流亡慘況）。嬲還嬲，嬲完益左中共，又中圈套啦！

4) 忌離間再被離間
係法國黃背心運動入面發現，最能夠迫使政府向民眾妥協係「讓政府無力施政」，當每個星期都出現遊行同不合作運動，持之以恆一定有成效，亦引證朱凱迪議員一直鼓吹和理非唔好出手係岩架，雖然佢講野唔係好好聽又成日得罪群眾，但歷史事件帶出佢講既方向係岩架！大家用和平理性方法去繼續爭取啦，俾多D耐性啦唔好咁心急呀香港人! 暴力有時係需要，但絕對唔係7.27去燒村入村咁傻豬!

而如果大家有留意，黃毓民7.24提出「朱凱迪歪論變相陷害抗爭者」既節目，唔
知有心定無意去離間，評論朱凱迪係錯，鼓勵用義士既鮮血同命換取個人利益，代
價係斷送香港前程。電台段片有16萬個views，如果係7.27有500個人跟住佢所
講係元朗咁做，無論你係和理非定勇武鄉黑係唔會放過市民，之但係元朗居民就
會日日面對廝殺……我地今次係求助，唔係求自毀呀，唔好中人地既圈套啦。而家
無論連登定TG 都日日係度壞疑人地係鬼，離間完又再俾人離間，剩返既人真係愈
來愈少，愈少人就愈危險，唔好中計呀！
5) 貿易戰咁又點？
正當大家集資係全球各國登報，何CC去埋日內瓦聯合國發言，中共有無妥協？係
無呀！當大陸連面子都唔要既時候，又唔理國際言論既時候佢地怕咩？仲怕錢？
當大家暴力X憤怒，解放軍真係黎到好似1989 咁，將香港洗底，順手將香港庫房168億盈餘收歸國有，又多左錢打貿易戰。而我地又中左圈套啦！
6) 社會輿論
同事話：今次好大獲，因為d國媒，大公報個d，你留意下營造緊一個咩氣氛，係咁講解放軍，武裝鎮壓..之後連商會都出左聯合聲明都出左聲回應元朗恐襲事件，叫政府著手處理呢件事，史無前例呀。其實商家佬真係好驚再動盪落去真係派解放軍令佢地一切歸零，連咁親中既都驚成咁，大家真係要加速呢樣野發生咩？

總結：作為一個土生土長香港人，住元朗，真係唔想咁快end game，希望大家都幫手，如果見到有人做出非理性行為，制止。如果有人要割蓆可以抄下元朗區議員講本是同根生。希望大家7.27 7.28安全，希望大家仲有機會可以係8月繼續運用自己既言論同遊行權利…

簽證制度、反貪污、教育、醫療 邊樣係仲有？
唔嘗試破舊又如何立新？

香港人 加油啊！be brave to save